la position d'un objet sur un node est simple, c'est celle du node !!

la position d'un objet sur un edge se définit par une distance entre cet objet et le premier node du edge en question

les ressource dans sur un edge sont contenu dans une map dont la clé est la position de l'objet
